{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025385",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "상월면"
    },
    "text": "霜月面 (상월면)\\n\n忠清南道論山市\\n\n忠清南道論山市の北部中央に位置した上月面は東北側に鶏龍山があり、上道里には錦江大学校がある村だ。 現在は新忠里、山城里、寒川里など13の村を管轄している。 もともと朝鮮初期には離散県であり、朝鮮後期には魯城県に改称された。 上道面と下道面、月面一帯で構成されたが、上道面は現在上道里に、月面は月梧里に改称された。 月烏という地名は、村から眺めた鶏龍山の形が月のように見えるということから由来した。 上道面と下道面、月五面には色々な村が現存しており、朝鮮時代の輿地図書、戸口総帥、朝鮮支持資料でもこの地域の村が確認されている。 1914年には上道面と下道面、邑内面、鎮頭面の一部の村を合わせて上月面に改称し、面事務所は新忠里に位置している。 新忠里は新里と忠堀の合成語で、新里と忠堀の間の堰を中宝とし、これが変わって忠宝野と呼ぶようになり、村の名前もここから由来した。 新忠里は面事務所の位置と交通利便性によって大きな村に成長した。",
    "QA": [
        {
            "question": "霜月面はどこに位置していますか？",
            "answer": "霜月面は忠清南道論山市の北部中央に位置しています。"
        },
        {
            "question": "霜月面にはどのような山がありますか？",
            "answer": "霜月面の東北側には鶏龍山があります。"
        },
        {
            "question": "錦江大学校はどの村にありますか？",
            "answer": "錦江大学校は上道里にあります。"
        },
        {
            "question": "霜月面には何の村が存在していますか？",
            "answer": "現在、霜月面には新忠里、山城里、寒川里など13の村が存在しています。"
        },
        {
            "question": "月烏という地名の由来は何ですか？",
            "answer": "月烏という地名は、村から眺めた鶏龍山の形が月のように見えるということから由来しています。"
        },
        {
            "question": "上月面はどのような変遷を経て現在の名前となりましたか？",
            "answer": "上月面はもともと朝鮮初期には離散県であり、朝鮮後期には魯城県に改称されました。上道面と下道面、月面一帯で構成されていましたが、現在は上道面は上道里に、月面は月梧里に改称されました。"
        },
        {
            "question": "上月面にはどのような村が現存していますか？",
            "answer": "上月面には朝鮮時代から現在まで色々な村が存在しており、輿地図書や戸口総帥、朝鮮支持資料でも確認されています。"
        },
        {
            "question": "上月面が改称されて上月面となったのはいつですか？",
            "answer": "1914年に上道面と下道面、邑内面、鎮頭面の一部の村を合わせて上月面に改称されました。"
        },
        {
            "question": "面事務所はどこに位置していますか？",
            "answer": "面事務所は新忠里に位置しています。"
        },
        {
            "question": "新忠里という名前の由来は何ですか？",
            "answer": "新忠里は新里と忠堀の合成語であり、忠堀の間の堰を中宝とし、これが変わって忠宝野と呼ぶようになり、村の名前もここから由来しています。"
        },
        {
            "question": "なぜ新忠里は大きな村に成長したのですか？",
            "answer": "新忠里は面事務所の位置と交通利便性によって大きな村に成長しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 320,
        "QA": 475
    }
}